const questions = [
    {
        "questionText":"Thuật toán",
        "answer":"<p>Thuật to&aacute;n l&agrave; một qu&aacute; tr&igrave;nh lặp tịnh tiến, nhằm đạt được output mong muốn. Hay n&oacute;i c&aacute;ch kh&aacute;c, thuật to&aacute;n l&agrave; qu&aacute; tr&igrave;nh<br />t&igrave;m kiếm được phương &aacute;n tối ưu nhất để thực hiện mục đ&iacute;ch mong muốn, ứng với c&aacute;c điều kiện đ&atilde; được đặt ra từ<br />trước.</p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Các loại hình của thuật toán",
        "answer":"<p>C&aacute;c lo\u1EA1i h&igrave;nh c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n:<br \/>\u25CF T&igrave;m ki\u1EBFm: X&aacute;c \u0111\u1ECBnh v\u1ECB tr&iacute; c\u1EE7a m\u1ED9t ph\u1EA7n t\u1EED trong c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u<br \/>\u25CF S\u1EAFp x\u1EBFp: S\u1EAFp x\u1EBFp c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED theo c&aacute;c th\u1EE9 t\u1EF1 \u0111\u01B0\u1EE3c quy \u0111\u1ECBnh s\u1EB5n<br \/>\u25CF Ch&egrave;n: Ch&egrave;n th&ecirc;m ph\u1EA7n t\u1EED v&agrave;o c\u01A1 s\u1EDF d\u1EEF li\u1EC7u<br \/>\u25CF C\u1EADp nh\u1EADt: Thay \u0111\u1ED5i gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a ph\u1EA7n t\u1EED<br \/>\u25CF X&oacute;a: X&oacute;a ph\u1EA7n t\u1EED trong c\u01A1 s\u1EDF d\u1EEF li\u1EC7u<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Các đặc trưng của thuật toán",
        "answer":"<p>C&aacute;c \u0111\u1EB7c tr\u01B0ng c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n:<br \/>\u25CF T&iacute;nh r&otilde; r&agrave;ng (Unambiguous): R&otilde; r&agrave;ng trong t\u01B0 duy tri\u1EC3n khai thu\u1EADt to&aacute;n, l&yacute; gi\u1EA3i \u0111\u01B0\u1EE3c &yacute; ngh\u0129a v\u1EADt l&yacute; c\u1EE7a t\u1EEBng b\u01B0\u1EDBc<br \/>\u25CF Bi\u1EBFn nh\u1EADp v&agrave;o (Input): C&oacute; (0 ho\u1EB7c nhi\u1EC1u h\u01A1n) c&aacute;c input \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a<br \/>\u25CF K\u1EBFt qu\u1EA3 \u0111\u1EA7u ra (Output): C&oacute; (1 ho\u1EB7c nhi\u1EC1u h\u01A1n) c&aacute;c output \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a, v&agrave; ph\u1EA3i ph&ugrave; h\u1EE3p v\u1EDBi y&ecirc;u c\u1EA7u \u0111\u1EB7t ra<br \/>t\u1EEB tr\u01B0\u1EDBc.<br \/>\u25CF T&iacute;nh h\u1EEFu h\u1EA1n (Finiteness): \u0110\u1ECBnh ngh\u0129a \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n k\u1EBFt th&uacute;c, b\u1EDFi gi&aacute; tr\u1ECB ho\u1EB7c s\u1ED1 v&ograve;ng l\u1EB7p<br \/>\u25CF T&iacute;nh kh\u1EA3 thi (Possibility): Kh\u1EA3 thi \u0111\u1ED1i v\u1EDBi tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p \u1EE9ng d\u1EE5ng v&agrave; \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n h\u1ED7 tr\u1EE3 hi\u1EC7n t\u1EA1i (v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 y&ecirc;u c\u1EA7u \u0111\u1ED1i<br \/>v\u1EDBi ph\u1EA7n c\u1EE9ng ph&ugrave; h\u1EE3p v\u1EDBi c\u01A1 s\u1EDF h\u1EA1 t\u1EA7ng hi\u1EC7n c&oacute;)<br \/>\u25CF T&iacute;nh \u0111\u1ED9c l\u1EADp (Independence): Ho&agrave;n to&agrave;n \u0111\u1ED9c l\u1EADp v\u1EDBi ng&ocirc;n ng\u1EEF l\u1EADp tr&igrave;nh, \u0111\u1ED3ng ngh\u0129a v\u1EDBi vi\u1EC7c c&oacute; th\u1EC3 th\u1EF1c hi\u1EC7n<br \/>tr&ecirc;n ng&ocirc;n ng\u1EEF l\u1EADp tr&igrave;nh kh&ocirc;ng gi\u1EDBi h\u1EA1n<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Các bước thực hiện thuật toán",
        "answer":"<p>C&aacute;c b\u01B0\u1EDBc th\u1EF1c hi\u1EC7n thu\u1EADt to&aacute;n:<br \/>\u25CF \u0110\u1EB7t ra y&ecirc;u c\u1EA7u: \u0110\u1EC1 b&agrave;i \u0111\u01B0\u1EE3c c\u1EE5 th\u1EC3 h&oacute;a (c&oacute; th\u1EC3 s\u1EED d\u1EE5ng c&aacute;c ph\u01B0\u01A1ng tr&igrave;nh, h\u1EC7 ph\u01B0\u01A1ng tr&igrave;nh to&aacute;n h\u1ECDc \u0111\u1EC3 quy n\u1EA1p<br \/>v\u1EA5n \u0111\u1EC1)<br \/>\u25CF \u0110\u1EB7t ra l\u1ED9 tr&igrave;nh, ph\u01B0\u01A1ng ph&aacute;p c\u1EE5 th\u1EC3 th\u1EF1c hi\u1EC7n \u0111\u01B0\u1EE3c y&ecirc;u c\u1EA7u \u0111&atilde; \u0111\u1EB7t ra<br \/>\u25CF \u0110\u01B0a ra \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n k\u1EBFt th&uacute;c thu\u1EADt to&aacute;n (c&aacute;c h&agrave;m s\u1ED1 \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n)<br \/>\u25CF Th\u1EF1c hi\u1EC7n tr&ecirc;n c&aacute;c ng&ocirc;n ng\u1EEF l\u1EADp tr&igrave;nh (s\u1EED d\u1EE5ng c&aacute;c v&ograve;ng l\u1EB7p, c&aacute;c d\u1EA1ng controller nh\u01B0 if-else&hellip;)<br \/>\u25CF \u0110&aacute;nh gi&aacute; hi\u1EC7u qu\u1EA3 th\u1EF1c hi\u1EC7n thu\u1EADt to&aacute;n.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Phân tích thuật toán",
        "answer":"<p>Ph&acirc;n t&iacute;ch thu\u1EADt to&aacute;n:<br \/>\u25CF C&aacute;c y\u1EBFu t\u1ED1 ti&ecirc;n nghi\u1EC7m: \u0111&oacute; l&agrave; c&aacute;c \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n c&oacute; s\u1EB5n, v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 c&aacute;c ch\u1EC9 s\u1ED1 c\u1EE7a h\u1EA1 t\u1EA7ng ph\u1EA7n c\u1EE9ng, ho\u1EB7c data sheet<br \/>c\u1EE7a thi\u1EBFt b\u1ECB&hellip;<br \/>\u25CF C&aacute;c y\u1EBFu t\u1ED1 h\u1EADu nghi\u1EC7m: \u0111&oacute; l&agrave; c&aacute;c k\u1EBFt qu\u1EA3 \u0111\u01B0\u1EE3c t&iacute;nh to&aacute;n b\u1EDFi m&aacute;y t&iacute;nh, th\u1EF1c hi\u1EC7n thu\u1EADt to&aacute;n b\u1EDFi c&aacute;c ng&ocirc;n ng\u1EEF l\u1EADp<br \/>tr&igrave;nh.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Độ phức tạp thuật toán",
        "answer":"<p>\u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p thu\u1EADt to&aacute;n:<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p v\u1EC1 kh&ocirc;ng gian: L&agrave; t\u1ED5ng s\u1ED1 t&agrave;i nguy&ecirc;n c\u1EA7n thi\u1EBFt \u0111\u1EC3 x\u1EED l&yacute; thu\u1EADt to&aacute;n (kh&ocirc;ng li&ecirc;n quan \u0111\u1EBFn b\u1EA3n th&acirc;n<br \/>ho\u1EB7c qu&aacute; tr&igrave;nh th\u1EF1c hi\u1EC7n c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n), v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 RAM, processor.<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p v\u1EC1 th\u1EDDi gian: Th\u1EDDi gian \u0111\u1EC3 th\u1EF1c hi\u1EC7n c&aacute;c b\u01B0\u1EDBc trong thu\u1EADt to&aacute;n<br \/>Ch&uacute; &yacute;: Th&ocirc;ng th\u01B0\u1EDDng, thu\u1EADt to&aacute;n t\u1ED1i \u01B0u \u0111\u01B0\u1EE3c coi l&agrave; c&oacute; \u0111\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p kh&ocirc;ng gian-th\u1EDDi gian th\u1EA5p m&agrave; v\u1EABn gi\u1EA3i quy\u1EBFt \u0111\u01B0\u1EE3c<br \/>v\u1EA5n \u0111\u1EC1. Y&ecirc;u c\u1EA7u ng\u01B0\u1EDDi th\u1EF1c hi\u1EC7n c&oacute; ki\u1EBFn th\u1EE9c v\u1EC1 thu\u1EADt to&aacute;n, thu\u1EADt gi\u1EA3i v&agrave; k\u1EF9 n\u0103ng l\u1EADp tr&igrave;nh.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"SO SÁNH GIỮA CÁC THUẬT TOÁN",
        "answer":"<table>\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p><strong>S\u1EAFp x\u1EBFp theo c&aacute;ch ch&egrave;n<\/strong><\/p>\r\n<\/td>\r\n<td>\r\n<p><strong>S\u1EAFp x\u1EBFp n\u1ED5i b\u1ECDt<\/strong><\/p>\r\n<\/td>\r\n<td>\r\n<p><strong>S\u1EAFp x\u1EBFp theo l\u1EF1a ch\u1ECDn<\/strong><\/p>\r\n<\/td>\r\n<\/tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>T\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i t\u1ED1t khi s\u1EED d\u1EE5ng cho nh\u1EEFng chu\u1ED7i d\u1EEF li\u1EC7u nh\u1ECF<\/p>\r\n<p>T\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i t\u1ED1t khi s\u1EED d\u1EE5ng cho d\u1EEF li\u1EC7u \u0111&atilde; t\u1ED3n t\u1EA1i b\u1ED9 ph\u1EADn \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp \u0111&uacute;ng th\u1EE9 t\u1EF1<\/p>\r\n<\/td>\r\n<td>\r\n<p>Hi\u1EC7u qu\u1EA3 k&eacute;m<\/p>\r\n<\/td>\r\n<td>\r\n<p>T\u1ED1t h\u01A1n thu\u1EADt to&aacute;n s\u1EAFp x\u1EBFp n\u1ED5i b\u1ECDt.<\/p>\r\n<p>Th\u1EDDi gian th\u1EF1c hi\u1EC7n kh&ocirc;ng ph\u1EE5 thu\u1ED9c v&agrave;o c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED \u0111ang \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp.<\/p>\r\n<\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>",
        
    },
    {
        "questionText":"Một cấu trúc dữ liệu có những đặc trưng",
        "answer":"<p>M\u1ED9t c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u c&oacute; nh\u1EEFng \u0111\u1EB7c tr\u01B0ng:<br \/>\u25CF T&iacute;nh nguy&ecirc;n t\u1EED (Atomic): c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a t\u1EEB c&aacute;c \u0111\u01A1n v\u1ECB nh\u1ECF nh\u1EA5t<br \/>\u25CF Kh\u1EA3 n\u0103ng suy ng\u01B0\u1EE3c v&agrave; theo d&otilde;i (Traceable): theo d&otilde;i \u0111\u01B0\u1EE3c &aacute;nh x\u1EA1 ho\u1EB7c ngu\u1ED3n g\u1ED1c c\u1EE7a c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED d\u1EEF li\u1EC7u<br \/>\u25CF T&iacute;nh ch&iacute;nh x&aacute;c (Accurate): \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a m\u1ED9t c&aacute;ch ch&iacute;nh x&aacute;c, r&otilde; r&agrave;ng<br \/>\u25CF T&iacute;nh l&yacute; gi\u1EA3i (Clear and Concise): c&oacute; th\u1EC3 hi\u1EC3u v&agrave; l&yacute; gi\u1EA3i \u0111\u01B0\u1EE3c<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Hiểu về cấu trúc dữ liệu Danh sách và Kiểu dữ liệu trừu tượng  ",
        "answer":"<p>C&aacute;c d\u1EA1ng d\u1EEF li\u1EC7u C&aacute;c thao t&aacute;c c\u01A1 b\u1EA3n<\/p>\r\n<p>C&aacute;c d\u1EA1ng c&oacute; s\u1EB5n<br \/>\u25CF Integers<br \/>\u25CF Boolean (true, false)<br \/>\u25CF Floating (Decimal<br \/>numbers)<br \/>\u25CF Character and Strings<\/p>\r\n<p>C&aacute;c d\u1EA1ng ph&aacute;i sinh<\/p>\r\n<p>\u25CF Chu\u1ED7i (List)<br \/>\u25CF M\u1EA3ng (Array)<br \/>\u25CF Stack<br \/>\u25CF Queue<\/p>\r\n<p>C&aacute;c thao t&aacute;c c\u01A1 b\u1EA3n<\/p>\r\n<p>\u25CF Traversing: v\u01B0\u1EE3t<br \/>\u25CF Searching: t&igrave;m ki\u1EBFm<br \/>\u25CF Insertion: ch&egrave;n<br \/>\u25CF Deletion: x&oacute;a<br \/>\u25CF Sorting: s\u1EAFp x\u1EBFp<br \/>\u25CF Merging: h\u1EE3p nh\u1EA5t<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Đối tượng của thuật toán",
        "answer":"<p>\u0110\u1ED1i t\u01B0\u1EE3ng c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n ch&iacute;nh l&agrave; c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u. Kh\u1EA3 n\u0103ng th&iacute;ch \u1EE9ng c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n \u0111\u1ED1i v\u1EDBi nhi\u1EC1u lo\u1EA1i c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u<br \/>kh&aacute;c nhau c\u0169ng l&agrave; m\u1ED9t trong nh\u1EEFng ti&ecirc;u ch&iacute; \u0111\u1EC3 \u0111&aacute;nh gi&aacute;, l\u1EF1a ch\u1ECDn v&agrave; s\u1EED d\u1EE5ng thu\u1EADt to&aacute;n.<br \/>C\u01A1 s\u1EDF d\u1EEF li\u1EC7u l&agrave; \u0111\u1ED1i t\u01B0\u1EE3ng x\u1EED l&yacute; c\u1EE7a c&aacute;c thu\u1EADt to&aacute;n, vi\u1EC7c t\u1ED1i \u01B0u b\u1ED1 tr&iacute; s\u1EAFp x\u1EBFp c\u01A1 s\u1EDF d\u1EEF li\u1EC7u sao cho th\u1EC3 t&iacute;ch nh\u1ECF nh\u1EA5t v&agrave;<br \/>c&oacute; t\u1EC9 l\u1EC7 th&ocirc;ng tin cao nh\u1EA5t, t\u01B0\u1EDDng minh nh\u1EA5t s\u1EBD g&oacute;p ph\u1EA7n kh&ocirc;ng nh\u1ECF trong vi\u1EC7c t\u1ED1i \u01B0u hi\u1EC7u qu\u1EA3 c\u1EE7a thu\u1EADt to&aacute;n.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Độ phức tạp ",
        "answer":"<p>C&aacute;c \u0111\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p th\u01B0\u1EDDng g\u1EB7p \u0111\u1ED1i v\u1EDBi c&aacute;c thu\u1EADt to&aacute;n th&ocirc;ng th\u01B0\u1EDDng g\u1ED3m c&oacute;:<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p h\u1EB1ng s\u1ED1, O(1). S\u1ED1 ph&eacute;p t&iacute;nh\/th\u1EDDi gian ch\u1EA1y\/dung l\u01B0\u1EE3ng b\u1ED9 nh\u1EDB kh&ocirc;ng ph\u1EE5 thu\u1ED9c v&agrave;o \u0111\u1ED9 l\u1EDBn \u0111\u1EA7u<br \/>v&agrave;o.<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p tuy\u1EBFn t&iacute;nh, O(n). S\u1ED1 ph&eacute;p t&iacute;nh\/th\u1EDDi gian ch\u1EA1y\/dung l\u01B0\u1EE3ng b\u1ED9 nh\u1EDB c&oacute; xu h\u01B0\u1EDBng t\u1EC9 l\u1EC7 thu\u1EADn v\u1EDBi \u0111\u1ED9 l\u1EDBn<br \/>\u0111\u1EA7u v&agrave;o.<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p \u0111a th\u1EE9c, O(P(n)), v\u1EDBi P l&agrave; \u0111a th\u1EE9c b\u1EADc cao (t\u1EEB 2 tr\u1EDF l&ecirc;n). Ch\u1EB3ng h\u1EA1n nh\u01B0 c&aacute;c thao t&aacute;c t&iacute;nh to&aacute;n v\u1EDBi<br \/>m\u1EA3ng nhi\u1EC1u chi\u1EC1u (t&iacute;nh \u0111\u1ECBnh th\u1EE9c ma tr\u1EADn).<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p logarit, O(log n). Ch\u1EB3ng h\u1EA1n thu\u1EADt to&aacute;n Euclid \u0111\u1EC3 t&igrave;m \u01B0\u1EDBc s\u1ED1 chung l\u1EDBn nh\u1EA5t.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":" TÌM KIẾM PHẦN TỬ TRONG MẢNG CHƯA SẮP XẾP",
        "answer":"<p>M\u1EA3ng ch\u01B0a s\u1EAFp x\u1EBFp c&oacute; c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED c&oacute; gi&aacute; tr\u1ECB (t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i v\u1EDBi nhau) xu\u1EA5t hi\u1EC7n m\u1ED9t c&aacute;ch ng\u1EABu nhi&ecirc;n. V&iacute; d\u1EE5: [1, 565, 2, 3, 89,<br \/>50]<br \/>T&igrave;m ki\u1EBFm theo s\u1ED1 th\u1EE9 t\u1EF1 (index): value = array[index] (\u0111\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p O(1))<br \/>T&igrave;m ki\u1EBFm v\u1ECB tr&iacute; (hay s\u1ED1 th\u1EE9 t\u1EF1, index) c\u1EE7a m\u1ED9t gi&aacute; tr\u1ECB ph\u1EA7n t\u1EED: \u0111\u1ED1i chi\u1EBFu l\u1EA7n l\u01B0\u1EE3t c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED t\u1EEB \u0111\u1EA7u chu\u1ED7i d\u1EEF li\u1EC7u, \u0111\u1EBFn l&uacute;c<br \/>t&igrave;m th\u1EA5y ph\u1EA7n t\u1EED c&oacute; gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EA7n t&igrave;m. \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p O(n)<\/p>",
        
    },
    
    {
        "questionText":"TÌM KIẾM PHẦN TỬ TRONG MẢNG ĐÃ SẮP XẾP",
        "answer":"<p>\u0110\u1EB7c \u0111i\u1EC3m c\u1EE7a vi\u1EC7c t&igrave;m ki\u1EBFm ph\u1EA7n t\u1EED trong m\u1EA3ng \u0111&atilde; s\u1EAFp x\u1EBFp:<br \/>\u25CF Do c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp theo quy t\u1EAFc (gi\u1EA3m, t\u0103ng, alphabet&hellip;), ph\u1EA7n t\u1EED \u0111&oacute; s\u1EBD lu&ocirc;n lu&ocirc;n (l\u1EDBn) nh\u1ECF h\u01A1n<br \/>(ho\u1EB7c b\u1EB1ng) c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a tr\u01B0\u1EDBc, ho\u1EB7c ng\u01B0\u1EE3c l\u1EA1i.<br \/>\u25CF Th\u1EDDi gian t&igrave;m ki\u1EBFm, s\u1ED1 l\u1EA7n t&igrave;m ki\u1EBFm t\u1ED1i \u01B0u h\u01A1n so v\u1EDBi m\u1EA3ng (t\u01B0\u01A1ng \u0111\u01B0\u01A1ng v\u1EC1 s\u1ED1 ph\u1EA7n t\u1EED) ch\u01B0a \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp.<br \/>\u25CF C&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED trong m\u1EA3ng \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp c&oacute; th\u1EC3 t&igrave;m ki\u1EBFm d\u1EF1a tr&ecirc;n k\u1EF9 thu\u1EADt ph&acirc;n m\u1EA3nh d\u1EEF li\u1EC7u, khi c&aacute;c m\u1EA3nh d\u1EEF<br \/>li\u1EC7u \u0111\u01B0\u1EE3c l\u01B0u tr\u1EEF ph&acirc;n t&aacute;n, th&igrave; th\u1EDDi gian t&igrave;m ki\u1EBFm c&ograve;n c&oacute; th\u1EC3 r&uacute;t ng\u1EAFn h\u01A1n n\u1EEFa.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Chèn một phần tử vào mảng đã được sắp xếp",
        "answer":"<p>Ch&egrave;n m\u1ED9t ph\u1EA7n t\u1EED v&agrave;o m\u1EA3ng \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp<br \/>\u25CF So s&aacute;nh l\u1EA7n l\u01B0\u1EE3t gi&aacute; tr\u1ECB ph\u1EA7n t\u1EED c\u1EA7n ch&egrave;n v\u1EDBi c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED b\u1EAFt \u0111\u1EA7u t\u1EEB \u0111\u1EA7u m\u1EA3ng cho \u0111\u1EBFn t&igrave;m ra v\u1ECB tr&iacute; ph&ugrave; h\u1EE3p quy<br \/>t\u1EAFc s\u1EAFp x\u1EBFp c\u1EE7a m\u1EA3ng, v&iacute; d\u1EE5 l\u1EDBn h\u01A1n ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a tr\u01B0\u1EDBc v&agrave; nh\u1ECF h\u01A1n ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a sau \u0111\u1ED1i v\u1EDBi s\u1EAFp x\u1EBFp t\u0103ng d\u1EA7n,<br \/>v\u1EDBi \u0111\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p O(n)<br \/>\u25CF \u0110\u1ED9 ph\u1EE9c t\u1EA1p t&igrave;m ch\u1ED7 (\u0111\u1EC3 ch&egrave;n) l&agrave; O(n )<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Xóa một phần tử trong đã được sắp xếp",
        "answer":"<p>T&igrave;m kiếm, v&agrave; x&oacute;a phần tử trong mảng, sau đ&oacute; dồn c&aacute;c phần tử ph&iacute;a sau về trước, bảo đảm mảng l&agrave; li&ecirc;n tục, độ<br />phức tạp O(n)</p>",
        
    },
    {
        "questionText":"SẮP XẾP DỮ LIỆU KIỂU OBJECT",
        "answer":"<p>C&oacute; nhi\u1EC1u d\u1EA1ng \u0111\u1ED1i t\u01B0\u1EE3ng (object) kh&ocirc;ng th\u1EC3 tr\u1EF1c ti\u1EBFp s\u1EAFp x\u1EBFp, v&iacute; d\u1EE5 s\u1EAFp x\u1EBFp c&aacute;c \u0111\u01B0\u1EDDng tr&ograve;n theo k&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc.<br \/>\u0110\u1EA7u ti&ecirc;n, s\u1EBD ph\u1EA3i l\u01B0\u1EE3ng h&oacute;a nh\u1EEFng h&igrave;nh tr&ograve;n \u0111&oacute;, &aacute;nh x\u1EA1 th&agrave;nh nh\u1EEFng ch\u1EC9 s\u1ED1 c&oacute; th\u1EC3 s\u1EAFp x\u1EBFp \u0111\u01B0\u1EE3c (int, float&hellip;), v&iacute; d\u1EE5<br \/>\u0111\u01B0\u1EDDng tr&ograve;n c&agrave;ng l\u1EDBn th&igrave; b&aacute;n k&iacute;nh c\u0169ng l\u1EDBn.<br \/>Sau \u0111&oacute;, c&aacute;c \u0111\u01B0\u1EDDng tr&ograve;n n&agrave;y s\u1EBD \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp theo b&aacute;n k&iacute;nh (c\u0169ng c&oacute; th\u1EC3 theo chu vi, \u0111\u01B0\u1EDDng k&iacute;nh, di\u1EC7n t&iacute;ch h&igrave;nh tr&ograve;n).<br \/>N&oacute;i chung, c&aacute;c b\u01B0\u1EDBc s\u1EAFp x\u1EBFp \u0111\u1ED1i v\u1EDBi object nh\u01B0 sau:<br \/>\u25CF L\u01B0\u1EE3ng h&oacute;a object theo m\u1EE5c \u0111&iacute;ch s\u1EAFp x\u1EBFp, trong \u0111&oacute; m\u1ED9t object s\u1EBD c&oacute; nhi\u1EC1u c&aacute;ch l\u01B0\u1EE3ng h&oacute;a kh&aacute;c nhau, v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0<br \/>c&aacute;c \u0111a gi&aacute;c c&oacute; th\u1EC3 s\u1EAFp x\u1EBFp theo s\u1ED1 c\u1EA1nh, s\u1ED1 g&oacute;c ho\u1EB7c di\u1EC7n t&iacute;ch&hellip; (m\u1ED9t \u0111a gi&aacute;c c&oacute; di\u1EC7n t&iacute;ch l\u1EDBn h\u01A1n ch\u01B0a ch\u1EAFc \u0111&atilde;<br \/>c&oacute; nhi\u1EC1u s\u1ED1 c\u1EA1nh h\u01A1n).<br \/>\u25CF S\u1EAFp x\u1EBFp c&aacute;c object theo c&aacute;c ch\u1EC9 s\u1ED1 \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c l\u01B0\u1EE3ng h&oacute;a (nh\u01B0 c&aacute;c b&agrave;i tr\u01B0\u1EDBc)<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Nắm được khái niệm về đệ quy",
        "answer":"<p>M\u1ED9t b&agrave;i to&aacute;n mang t&iacute;nh ch\u1EA5t \u0111\u1EC7 quy khi n&oacute; c&oacute; th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c ph&acirc;n r&atilde; th&agrave;nh c&aacute;c b&agrave;i to&aacute;n nh\u1ECF h\u01A1n nh\u01B0ng mang c&ugrave;ng t&iacute;nh ch\u1EA5t<br \/>v\u1EDBi b&agrave;i to&aacute;n ban \u0111\u1EA7u, c&aacute;c b&agrave;i to&aacute;n nh\u1ECF l\u1EA1i \u0111\u01B0\u1EE3c ph&acirc;n r&atilde; th&agrave;nh c&aacute;c b&agrave;i to&aacute;n nh\u1ECF h\u01A1n n\u1EEFa. C\u1EE9 ti\u1EBFp t\u1EE5c nh\u01B0 th\u1EBF cho \u0111\u1EBFn khi<br \/>kh&ocirc;ng th\u1EC3 chia nh\u1ECF \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u01B0\u1EE3c ho\u1EB7c \u0111\u1EA1t \u0111\u01B0\u1EE3c k\u1EBFt qu\u1EA3 mong mu\u1ED1n.<br \/>\u0110\u1EC7 quy trong java l&agrave; qu&aacute; tr&igrave;nh trong \u0111&oacute; m\u1ED9t ph\u01B0\u01A1ng th\u1EE9c g\u1ECDi l\u1EA1i ch&iacute;nh n&oacute; m\u1ED9t c&aacute;ch li&ecirc;n ti\u1EBFp. N&ocirc;m na l&agrave; method trong<br \/>method, ch\u1EA1y xong 1 l\u1EA7n method m&agrave; v\u1EABn c&ograve;n c&oacute; th\u1EC3 ch\u1EA1y th&ecirc;m th&igrave; ti\u1EBFp t\u1EE5c l\u1EB7p l\u1EA1i method \u0111&oacute;.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Thành phần của một hàm đệ quy",
        "answer":"<p>Th&agrave;nh ph\u1EA7n c\u1EE7a m\u1ED9t h&agrave;m \u0111\u1EC7 quy:<br \/>&bull; Ph\u1EA7n c\u01A1 s\u1EDF: \u0110i\u1EC1u ki\u1EC7n tho&aacute;t kh\u1ECFi \u0111\u1EC7 quy. H&agrave;m \u0111\u1EC7 quy kh&ocirc;ng th\u1EC3 g\u1ECDi t\u1EDBi n&oacute; m&atilde;i, c\u1EA7n ph\u1EA3i c&oacute; m\u1ED9t \u0111i\u1EC3m d\u1EEBng (c&ograve;n<br \/>g\u1ECDi l&agrave; \u0111i\u1EC3m neo) t\u1EA1i m\u1ED9t tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p \u0111\u1EB7c bi\u1EC7t, g\u1ECDi l&agrave; tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p suy bi\u1EBFn (degenerate case).<br \/>&bull; Ph\u1EA7n \u0111\u1EC7 quy: Th&acirc;n h&agrave;m c&oacute; ch\u1EE9a l\u1EDDi g\u1ECDi \u0111\u1EC7 quy<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"So sánh giữa tính toán theo vòng lặp và đệ quy",
        "answer":"<p>So s&aacute;nh gi\u1EEFa t&iacute;nh to&aacute;n theo v&ograve;ng l\u1EB7p v&agrave; \u0111\u1EC7 quy<br \/>&bull; \u0110\u1EC7 quy ng\u1EAFn g\u1ECDn h\u01A1n nhi\u1EC1u so v\u1EDBi t&iacute;nh to&aacute;n theo v&ograve;ng l\u1EB7p<br \/>&bull; \u0110\u1EC7 quy c\u0169ng gi&uacute;p cho ch\u01B0\u01A1ng tr&igrave;nh d\u1EC5 hi\u1EC3u h\u01A1n<br \/>&bull; \u0110\u1EC7 quy c&oacute; th\u1EC3 g&acirc;y l\u1ED7i stack overflow n\u1EBFu \u0111\u1ED9 s&acirc;u qu&aacute; l\u1EDBn<br \/>&bull; T&iacute;nh to&aacute;n theo v&ograve;ng l\u1EB7p th&igrave; l\u1EA1i \u0111\u1EE1 t\u1ED1n th\u1EDDi gian v&agrave; b\u1ED9 nh\u1EDB h\u01A1n<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Danh sách liên kết đơn",
        "answer":"Danh s\u00E1ch li\u00EAn k\u1EBFt \u0111\u01A1n l\u00E0 m\u1ED9t t\u1EADp h\u1EE3p c\u00E1c Node \u0111\u01B0\u1EE3c ph\u00E2n b\u1ED1 \u0111\u1ED9ng, \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp theo c\u00E1ch sao cho m\u1ED7i n\u00FAt (Node)\r\nch\u1EE9a \u201Cm\u1ED9t gi\u00E1 tr\u1ECB\u201D (Data) v\u00E0 \u201Cm\u1ED9t con tr\u1ECF - c\u00E1i \u0111u\u00F4i\u201D (Next). Con tr\u1ECF s\u1EBD tr\u1ECF \u0111\u1EBFn ph\u1EA7n t\u1EED k\u1EBF ti\u1EBFp c\u1EE7a danh s\u00E1ch li\u00EAn k\u1EBFt \u0111\u00F3.\r\nN\u1EBFu con tr\u1ECF m\u00E0 tr\u1ECF t\u1EDBi NULL, ngh\u0129a l\u00E0 \u0111\u00F3 l\u00E0 ph\u1EA7n t\u1EED cu\u1ED1i c\u00F9ng c\u1EE7a Linked list.",
        
    },
    {
        "questionText":"Cấu trúc của Linked list",
        "answer":"<p>M\u1ED7i m\u1ED9t node c&oacute; hai ph\u1EA7n, (1) ch\u1EE9a d\u1EEF li\u1EC7u, bao g\u1ED3m nhi\u1EC1u d\u1EA1ng d\u1EEF li\u1EC7u kh&aacute;c nhau nh\u01B0 float, int&hellip; ho\u1EB7c th\u1EADm ch&iacute; c&oacute; th\u1EC3<br \/>l\u01B0u tr\u1EEF d\u1EEF li\u1EC7u d\u1EA1ng c&oacute; th\u1EC3 tr\u1ECF t\u1EDBi m\u1ED9t v&agrave;i \u0111\u1ED1i t\u01B0\u1EE3ng; (2) ch\u1EE9a con tr\u1ECF \u0111\u1EBFn node ti\u1EBFp theo, node cu\u1ED1i c&ugrave;ng c\u1EE7a Linked list<br \/>s\u1EBD tr\u1ECF \u0111\u1EBFn NULL.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Sự khác nhau Danh sách liên kết và mảng (Array)",
        "answer":"<p>S\u1EF1 kh&aacute;c nhau v\u1EDBi m\u1EA3ng (N\u1ED9i dung M\u1EA3ng Danh s&aacute;ch li&ecirc;n k\u1EBFt<br \/>K&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc &bull; K&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc c\u1ED1 \u0111\u1ECBnh<br \/>&bull; C\u1EA7n ch\u1EC9 r&otilde; k&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc trong<br \/>khi khai b&aacute;o<br \/>&bull; K&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc thay \u0111\u1ED5i trong qu&aacute;<br \/>tr&igrave;nh th&ecirc;m\/ x&oacute;a ph\u1EA7n t\u1EED<br \/>&bull; K&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc t\u1ED1i \u0111a ph\u1EE5 thu\u1ED9c<br \/>v&agrave;o b\u1ED9 nh\u1EDB<br \/>C\u1EA5p ph&aacute;t b\u1ED9<br \/>nh\u1EDB<br \/>&bull; T\u0129nh: B\u1ED9 nh\u1EDB \u0111\u01B0\u1EE3c c\u1EA5p ph&aacute;t<br \/>t\u0129nh khi \u0111\u01B0\u1EE3c c\u1EA5p ph&aacute;t th&igrave;<br \/>dung l\u01B0\u1EE3ng kh&ocirc;ng th\u1EC3 thay<br \/>\u0111\u1ED5i.<br \/>&bull; \u0110\u1ED9ng: B\u1ED9 nh\u1EDB \u0111\u01B0\u1EE3c c\u1EA5p ph&aacute;t<br \/>trong qu&aacute; tr&igrave;nh ch\u1EA1y<br \/>30<br \/>Th\u1EE9 t\u1EF1 &amp; s\u1EAFp<br \/>x\u1EBFp<br \/>&bull; \u0110\u01B0\u1EE3c l\u01B0u tr\u1EEF tr&ecirc;n m\u1ED9t d&atilde;y &ocirc;<br \/>nh\u1EDB li&ecirc;n t\u1EE5c<br \/>&bull; \u0110\u01B0\u1EE3c l\u01B0u tr\u1EEF tr&ecirc;n c&aacute;c &ocirc; nh\u1EDB<br \/>ng\u1EABu nhi&ecirc;n<br \/>Truy c\u1EADp &bull; Truy c\u1EADp t\u1EDBi ph\u1EA7n t\u1EED ng\u1EABu<br \/>nhi&ecirc;n tr\u1EF1c ti\u1EBFp b\u1EB1ng c&aacute;ch s\u1EED<br \/>d\u1EE5ng ch\u1EC9 s\u1ED1 m\u1EA3ng: O(1)<br \/>&bull; Truy c\u1EADp t\u1EDBi ph\u1EA7n t\u1EED ng\u1EABu<br \/>nhi&ecirc;n c\u1EA7n ph\u1EA3i duy\u1EC7t t\u1EEB<br \/>\u0111\u1EA7u\/cu\u1ED1i \u0111\u1EBFn ph\u1EA7n t\u1EED \u0111&oacute;:<br \/>O(n)<br \/>T&igrave;m ki\u1EBFm &bull; T&igrave;m ki\u1EBFm tuy\u1EBFn t&iacute;nh ho\u1EB7c t&igrave;m<br \/>ki\u1EBFm nh\u1ECB ph&acirc;n<br \/>&bull; Ch\u1EC9 c&oacute; th\u1EC3 t&igrave;m ki\u1EBFm tuy\u1EBFn<br \/>t&iacute;nh<br \/>L&yacute; gi\u1EA3i v&agrave; v&iacute; d\u1EE5 v\u1EC1 s\u1EF1 kh&aacute;c nhau v\u1EDBi m\u1EA3ng Array<br \/>&bull; K&iacute;ch th\u01B0\u1EDBc c\u1EE7a c&aacute;c arrays l&agrave; c\u1ED1 \u0111\u1ECBnh: V&igrave; v\u1EADy ch&uacute;ng ta s\u1EBD ph\u1EA3i bi\u1EBFt tr\u01B0\u1EDBc gi\u1EDBi h\u1EA1n tr&ecirc;n (upper limit) v\u1EC1 s\u1ED1 ph\u1EA7n t\u1EED.<br \/>Ngo&agrave;i ra, ch&uacute;ng ta c\u0169ng ph\u1EA3i c\u1EA5p ph&aacute;t s\u1ED1 l\u01B0\u1EE3ng &ocirc; nh\u1EDB b\u1EB1ng v\u1EDBi gi\u1EDBi h\u1EA1n tr&ecirc;n v\u1EC1 s\u1ED1 ph\u1EA7n t\u1EED, b\u1EA5t k\u1EC3 ta c&oacute; s\u1EED d\u1EE5ng<br \/>h\u1EBFt s\u1ED1 &ocirc; nh\u1EDB \u0111&oacute; hay kh&ocirc;ng.<br \/>&bull; Vi\u1EC7c ch&egrave;n th&ecirc;m m\u1ED9t ph\u1EA7n t\u1EED m\u1EDBi v&agrave;o m\u1ED9t m\u1EA3ng t\u1ED1n kh&aacute; nhi\u1EC1u c&ocirc;ng \u0111o\u1EA1n, v&igrave; ch&uacute;ng ta s\u1EBD ph\u1EA3i t\u1EA1o ch\u1ED7 ch\u1EE9a cho<br \/>ph\u1EA7n t\u1EED m\u1EDBi, v&agrave; \u0111\u1EC3 t\u1EA1o ra ch\u1ED7 ch\u1EE9a n&agrave;y th&igrave; c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED hi\u1EC7n t\u1EA1i trong m\u1EA3ng s\u1EBD ph\u1EA3i \u0111\u01B0\u1EE3c d\u1ECBch chuy\u1EC3n (d\u1ECBch sang<br \/>tr&aacute;i, ho\u1EB7c d\u1ECBch sang ph\u1EA3i t&ugrave;y tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p).<br \/>V&iacute; d\u1EE5, trong m\u1ED9t h\u1EC7 th\u1ED1ng, n\u1EBFu ch&uacute;ng ta duy tr&igrave; m\u1ED9t danh s&aacute;ch \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp c&aacute;c IDs b&ecirc;n trong m\u1ED9t m\u1EA3ng t&ecirc;n l&agrave; id[]:<br \/>id[] = [1000, 1010, 1050, 2000, 2040].<br \/>V&agrave; n\u1EBFu ch&uacute;ng ta mu\u1ED1n ch&egrave;n th&ecirc;m m\u1ED9t ID l&agrave; 1005 v&agrave;o m\u1EA3ng id[], v\u1EADy th&igrave;, \u0111\u1EC3 duy tr&igrave; \u0111\u01B0\u1EE3c th\u1EE9 t\u1EF1 \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp c\u1EE7a<br \/>m\u1EA3ng, ch&uacute;ng ta s\u1EBD ph\u1EA3i d\u1ECBch chuy\u1EC3n t\u1EA5t c\u1EA3 c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED n\u1EB1m sau 1000 (ngo\u1EA1i tr\u1EEB 1000) sang ph\u1EA3i.<br \/>Vi\u1EC7c x&oacute;a b\u1ECF ph\u1EA7n t\u1EED kh\u1ECFi m\u1EA3ng c\u0169ng kh&aacute; m\u1EA5t c&ocirc;ng. V&iacute; d\u1EE5, \u0111\u1EC3 x&oacute;a 1010 kh\u1ECFi m\u1EA3ng id[], th&igrave; m\u1ECDi ph\u1EA7n t\u1EED n\u1EB1m sau 1010 s\u1EBD<br \/>ph\u1EA3i \u0111\u01B0\u1EE3c d\u1ECBch chuy\u1EC3n sang tr&aacute;i. Array)<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Những dạng sử dụng của Linked list",
        "answer":"<p>. Nh\u1EEFng d\u1EA1ng s\u1EED d\u1EE5ng c\u1EE7a Linked list<br \/>&bull; Danh s&aacute;ch li&ecirc;n k\u1EBFt \u0111\u01A1n (Single linked list): Ch\u1EC9 c&oacute; s\u1EF1 k\u1EBFt n\u1ED1i t\u1EEB ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a tr\u01B0\u1EDBc t\u1EDBi ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a sau.<br \/>&bull; Danh s&aacute;ch li&ecirc;n k\u1EBFt \u0111&ocirc;i(Double linked list): C&oacute; s\u1EF1 k\u1EBFt n\u1ED1i 2 chi\u1EC1u gi\u1EEFa ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a tr\u01B0\u1EDBc v\u1EDBi ph\u1EA7n t\u1EED ph&iacute;a sau<br \/>&bull; Danh s&aacute;ch li&ecirc;n k\u1EBFt v&ograve;ng (Circular Linked List): C&oacute; th&ecirc;m s\u1EF1 k\u1EBFt n\u1ED1i gi\u1EEFa 2 ph\u1EA7n t\u1EED \u0111\u1EA7u ti&ecirc;n v&agrave; ph\u1EA7n t\u1EED cu\u1ED1i c&ugrave;ng<br \/>\u0111\u1EC3 t\u1EA1o th&agrave;nh v&ograve;ng kh&eacute;p k&iacute;n.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Ưu điểm khi sử dụng Linked list",
        "answer":"<p>&bull; V&igrave; c&aacute;c n&uacute;t trong linked list l&agrave; cấp ph&aacute;t động n&ecirc;n kh&ocirc;ng sợ thiếu hay l&atilde;ng ph&iacute; bộ nhớ<br />&bull; C&aacute;c thao t&aacute;c ch&egrave;n, x&oacute;a thực hiện dễ d&agrave;ng hơn tr&ecirc;n mảng<br />&bull; Với những bản ghi lớn, thực hiện việc di chuyển con trỏ l&agrave; nhanh hơn nhiều so với việc thực hiện di chuyển c&aacute;c<br />phần tử của danh s&aacute;ch.</p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Nhược điểm khi sử dụng Linked list",
        "answer":"<p>Nh\u01B0\u1EE3c \u0111i\u1EC3m khi s\u1EED d\u1EE5ng Linked list<br \/>&bull; D&ugrave;ng con tr\u1ECF \u0111&ograve;i h\u1ECFi b\u1ED9 nh\u1EDB ph\u1EE5<br \/>&bull; Linked list kh&ocirc;ng cho ph&eacute;p truy nh\u1EADp tr\u1EF1c ti\u1EBFp<br \/>&bull; T\u1ED1n th\u1EDDi gian cho vi\u1EC7c duy\u1EC7t v&agrave; bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i con tr\u1ECF<br \/>31<br \/>&bull; L\u1EADp tr&igrave;nh v\u1EDBi con tr\u1ECF r\u1EA5t d\u1EC5 nh\u1EA7m<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"<p>N\u1EAFm \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EF1 kh&aacute;c bi\u1EC7t gi\u1EEFa l\u01B0u tr\u1EEF tu\u1EA7n t\u1EF1 tuy\u1EBFn t&iacute;nh<br \/>(Array) v&agrave; l\u01B0u tr\u1EEF m&oacute;c n\u1ED1i tuy\u1EBFn tinh (Linked List)<\/p>",
        "answer":"<p>&bull; Array: L\u01B0u tr\u1EEF trong kh\u1ED1i li&ecirc;n t\u1EE5c (Block) th&igrave; m\u1EDBi truy xu\u1EA5t \u0111\u01B0\u1EE3c, kh&ocirc;ng th\u1EC3 th&ecirc;m element m\u1EDBi v&agrave;o, truy xu\u1EA5t r\u1EA5t<br \/>nhanh do c&oacute; \u0111&aacute;nh s\u1ED1 th\u1EE9 t\u1EF1 index cho m\u1ED7i ph\u1EA7n t\u1EED (truy xu\u1EA5t theo time complexity O(1) )<br \/>&bull; Linked List: kh&ocirc;ng c\u1EA7n l\u01B0u li&ecirc;n t\u1EE5c trong 1 kh\u1ED1i, c&oacute; th\u1EC3 th&ecirc;m b\u1EA5t k\u1EF3 v&agrave;o \u0111\u01B0\u1EE3c, l\u01B0u tr\u1EEF chi\u1EBFm nhi\u1EC1u di\u1EC7n t&iacute;ch h\u01A1n<br \/>do ph\u1EA3i l\u01B0u tr\u1EEF con tr\u1ECF (\u0111\u1ECBa ch\u1EC9) c\u1EE7a ph\u1EA7n t\u1EEB ti\u1EBFp theo, truy xu\u1EA5t ch\u1EADm h\u01A1n (duy\u1EC7t t\u1EA5t c\u1EA3 c&aacute;c element th&igrave; m\u1EDBi t&igrave;m<br \/>ra \u0111\u01B0\u1EE3c, time complexity O(n) )<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Stack & Queue Comparison",
        "answer":"<p>C\u01A1 s\u1EDF \u0111\u1EC3 so s&aacute;nh STACK QUEUE<br \/>Nguy&ecirc;n t\u1EAFc l&agrave;m vi\u1EC7c LIFO (Last in First out) &ndash; Last<br \/>come first serve<br \/>FIFO (First in First out) &ndash; First<br \/>come first serve<br \/>Structure D&ugrave;ng m\u1ED9t \u0111\u1EA7u \u0111\u1EC3 ch&egrave;n v&agrave;<br \/>x&oacute;a c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED d\u1EEF li\u1EC7u<br \/>C&oacute; 2 \u0111\u1EA7u \u0111\u1EC3 x\u1EED l&yacute; d\u1EEF li\u1EC7u,<br \/>m\u1ED9t \u0111\u1EA7u ch&egrave;n m\u1ED9t \u0111\u1EA7u x&oacute;a<br \/>S\u1ED1 con tr\u1ECF \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EED d\u1EE5ng M\u1ED9t Hai (Trong tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p \u0111\u01A1n<br \/>gi\u1EA3n)<br \/>Ho\u1EA1t \u0111\u1ED9ng \u0111\u01B0\u1EE3c th\u1EF1c hi\u1EC7n Push v&agrave; Pop Enqueue v&agrave; dequeue<br \/>Ki\u1EC3m tra empty condition Top == -1 Front == -1<br \/>Examination full condition Top == Max - 1 Rear == Max - 1<br \/>Bi\u1EBFn th\u1EC3 Kh&ocirc;ng c&oacute; bi\u1EBFn th\u1EC3 N&oacute; c&oacute; c&aacute;c bi\u1EBFn th\u1EC3 nh\u01B0 h&agrave;ng<br \/>\u0111\u1EE3i tr&ograve;n, h&agrave;ng \u0111\u1EE3i \u01B0u ti&ecirc;n,<br \/>h&agrave;ng \u0111\u1EE3i k\u1EBFt th&uacute;c g\u1EA5p \u0111&ocirc;i.<br \/>Th\u1EF1c hi\u1EC7n \u0110\u01A1n gi\u1EA3n T\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i ph\u1EE9c t\u1EA1p<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Stack",
        "answer":"<p>Stack l&agrave; m\u1ED9t lo\u1EA1i c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u tuy\u1EBFn t&iacute;nh kh&ocirc;ng nguy&ecirc;n th\u1EE7y. N&oacute; l&agrave; m\u1ED9t danh s&aacute;ch \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EAFp x\u1EBFp trong \u0111&oacute; c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED<br \/>\u0111\u01B0\u1EE3c th&ecirc;m v&agrave;o ho\u1EB7c x&oacute;a \u0111i ch\u1EC9 \u1EDF m\u1ED9t \u0111\u1EA7u c\u1EE7a danh s&aacute;ch, \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; \u0111\u1EC9nh c\u1EE7a ng\u0103n x\u1EBFp (Top of Stacks, TOS). V&igrave; t\u1EA5t c\u1EA3<br \/>41<br \/>vi\u1EC7c x&oacute;a v&agrave; ch&egrave;n trong ng\u0103n x\u1EBFp \u0111\u01B0\u1EE3c th\u1EF1c hi\u1EC7n t\u1EEB \u0111\u1EA7u ng\u0103n x\u1EBFp, ph\u1EA7n t\u1EED cu\u1ED1i c&ugrave;ng \u0111\u01B0\u1EE3c th&ecirc;m v&agrave;o s\u1EBD l&agrave; ph\u1EA7n t\u1EED \u0111\u1EA7u<br \/>ti&ecirc;n \u0111\u01B0\u1EE3c x&oacute;a kh\u1ECFi ng\u0103n x\u1EBFp.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Các thao tác trong Stacks",
        "answer":"<p>. C&aacute;c thao t&aacute;c trong Stacks<br \/>- Push: thao t&aacute;c th&ecirc;m ph\u1EA7n t\u1EED v&agrave;o trong stack, v&agrave; \u0111\u01B0\u1EE3c x\u1EBFp v&agrave;o ng\u0103n tr&ecirc;n c&ugrave;ng.<br \/>- Pop: lo\u1EA1i b\u1ECF ph\u1EA7n t\u1EED \u1EDF trong stack, v&agrave; ch\u1EC9 c&oacute; th\u1EC3 lo\u1EA1i b\u1ECF th&agrave;nh ph\u1EA7n \u1EDF tr&ecirc;n c&ugrave;ng, kh&ocirc;ng th\u1EC3 tr\u1EF1c ti\u1EBFp lo\u1EA1i b\u1ECF th&agrave;nh ph\u1EA7n<br \/>\u1EDF gi\u1EEFa ho\u1EB7c \u0111&aacute;y stack. N\u1EBFu mu\u1ED1n lo\u1EA1i b\u1ECF m\u1ED9t ph\u1EA7n t\u1EED \u1EDF gi\u1EEFa ho\u1EB7c \u0111&aacute;y, ta ph\u1EA3i l\u1EA7n l\u01B0\u1EE3t lo\u1EA1i b\u1ECF c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED \u1EDF tr&ecirc;n n&oacute;<br \/>tr\u01B0\u1EDBc.<br \/>- Peek: \u0111\u1ECDc gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a ph\u1EA7n t\u1EED \u1EDF tr&ecirc;n c&ugrave;ng m&agrave; kh&ocirc;ng lo\u1EA1i b\u1ECF n&oacute;.<br \/>\u0110\u1EB7c \u0111i\u1EC3m c&aacute;c thao t&aacute;c tr&ecirc;n minh ch\u1EE9ng cho vi\u1EC7c Stack \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; d\u1EA1ng d\u1EEF li\u1EC7u V&agrave;o tr\u01B0\u1EDBc ra sau (Last In First Out, LIFO).<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Queue",
        "answer":"<p>Queue l&agrave; m\u1ED9t lo\u1EA1i c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u tuy\u1EBFn t&iacute;nh thu\u1ED9c lo\u1EA1i kh&ocirc;ng nguy&ecirc;n th\u1EE7y. N&oacute; l&agrave; m\u1ED9t t\u1EADp h\u1EE3p c&aacute;c lo\u1EA1i y\u1EBFu t\u1ED1 t\u01B0\u01A1ng t\u1EF1.<br \/>Vi\u1EC7c b\u1ED5 sung c&aacute;c y\u1EBFu t\u1ED1 m\u1EDBi di\u1EC5n ra \u1EDF m\u1ED9t \u0111\u1EA7u \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; Rear-end. T\u01B0\u01A1ng t\u1EF1 nh\u01B0 v\u1EADy, vi\u1EC7c x&oacute;a c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED hi\u1EC7n c&oacute;<br \/>di\u1EC5n ra \u1EDF \u0111\u1EA7u kia \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; Front-end.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Queue - Một số thao tác cơ bản",
        "answer":"<p>1. enqueue: th&ecirc;m 1 ph\u1EA7n t\u1EED v&agrave;o h&agrave;ng \u0111\u1EE3i.<br \/>2. dequeue: x&oacute;a 1 ph\u1EA7n t\u1EED kh\u1ECFi h&agrave;ng \u0111\u1EE3i.<br \/>3. peek: l\u1EA5y 1 ph\u1EA7n t\u1EED \u0111\u1EA7u c\u1EE7a h&agrave;ng \u0111\u1EE3i m&agrave; kh&ocirc;ng x&oacute;a n&oacute;.<br \/>4. isFull: ki\u1EC3m tra h&agrave;ng \u0111\u1EE3i \u0111&atilde; \u0111\u1EA7y ch\u01B0a.<br \/>5. isEmpty: ki\u1EC3m tra h&agrave;ng \u0111\u1EE3i c&oacute; r\u1ED7ng kh&ocirc;ng.<br \/>(thao t&aacute;c 4 v&agrave; 5 c&oacute; th\u1EC3 coi l&agrave; t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED3ng, \u0111\u1EC1u ki\u1EC3m tra th&ocirc;ng qua index c\u1EE7a Head v&agrave; Tail)<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Các khái niệm chính trong cấu trúc dữ liệu cây",
        "answer":"<p>C&aacute;c kh&aacute;i ni\u1EC7m ch&iacute;nh trong c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u c&acirc;y<br \/>\u0110\u1ED1i v\u1EDBi m\u1ED9t c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u c&acirc;y, c&oacute; th\u1EC3 th\u1EA5y s\u1EF1 hi\u1EC7n di\u1EC7n c\u1EE7a c&aacute;c n&uacute;t (nodes) v&agrave; c&aacute;c node \u0111\u01B0\u1EE3c li&ecirc;n k\u1EBFt v\u1EDBi nhau b\u1EDFi c&aacute;c<br \/>c\u1EA1nh (Edges).<br \/>Node \u1EDF g\u1ED1c g\u1ECDi l&agrave; Root Node, \u0111&acirc;y l&agrave; \u0111i\u1EC3m kh&aacute; t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED3ng v\u1EDBi n&uacute;t \u0111\u1EA7u (Head Node) trong chu\u1ED7i m&oacute;c n\u1ED1i, c&aacute;c ph\u1EA7n t\u1EED c&oacute;<br \/>th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c truy c\u1EADp t\u1EEB Head Node trong chu\u1ED7i m&oacute;c n\u1ED1i v&agrave; Root Node trong c\u1EA5u tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u c&acirc;y.<br \/>50<br \/>Khi t&igrave;m ki\u1EBFm c&aacute;c gi&aacute; tr\u1ECB trong c&acirc;y, v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 h&igrave;nh d\u01B0\u1EDBi, kh&ocirc;ng th\u1EC3 b\u1EAFt \u0111\u1EA7u t\u1EEB F \u0111\u1EC3 t&igrave;m ki\u1EBFm tr\u1EF1c ti\u1EBFp sang G v&agrave; ng\u01B0\u1EE3c l\u1EA1i,<br \/>c&aacute;c node ch\u1EC9 c&oacute; th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c t&igrave;m ki\u1EBFm t\u1EEB c&aacute;c node ph&iacute;a tr&ecirc;n n&oacute;.<br \/>C&aacute;c node ph&iacute;a tr&ecirc;n tr\u1EF1c ti\u1EBFp li&ecirc;n k\u1EBFt t\u1EDBi node ph&iacute;a d\u01B0\u1EDBi \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t cha (parent node), v&agrave; nh\u1EEFng node d\u01B0\u1EDBi \u0111&oacute; \u0111\u01B0\u1EE3c<br \/>g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t con (children node), v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 trong h&igrave;nh d\u01B0\u1EDBi C l&agrave; n&uacute;t cha v&agrave; F, G l&agrave; n&uacute;t con. C&aacute;c n&uacute;t con ch\u1EC9 c&oacute; th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c t&igrave;m<br \/>ki\u1EBFm t\u1EEB n&uacute;t cha.<br \/>C&aacute;c n&uacute;t m&agrave; kh&ocirc;ng ph\u1EA3i l&agrave; n&uacute;t cha c\u1EE7a b\u1EA5t k\u1EF3 n&uacute;t n&agrave;o \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t l&aacute; (Leaf node).<br \/>51<br \/>M\u1ED9t nh&oacute;m n&uacute;t \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1EA1o th&agrave;nh b\u1EDFi m\u1ED9t n&uacute;t cha v&agrave; v&agrave;i n&uacute;t con \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; m\u1ED9t c&agrave;nh, v&iacute; d\u1EE5 nh\u01B0 h&igrave;nh d\u01B0\u1EDBi, C-FG t\u1EA1o th&agrave;nh<br \/>m\u1ED9t c&agrave;nh v&agrave; C l&agrave; n&uacute;t g\u1ED1c (Root Node) trong c&agrave;nh \u0111&oacute;.<br \/>C&aacute;c n&uacute;t trong c&acirc;y \u0111\u01B0\u1EE3c ph&acirc;n \u0111\u1ECBnh level b\u1EDFi \u0111\u1ED9 d&agrave;i c\u1EE7a chu\u1ED7i n&uacute;t t&iacute;nh t\u1EEB root khi t&igrave;m ki\u1EBFm, \u0111\u1ED1i v\u1EDBi Root Node, c&oacute; level 0,<br \/>n&uacute;t ngay d\u01B0\u1EDBi Root Node c&oacute; level 1, t\u01B0\u01A1ng t\u1EF1 khi t&iacute;nh xu\u1ED1ng d\u01B0\u1EDBi.<br \/><br \/><\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Cây nhị phân (Binary tree)",
        "answer":"Cây nhị phân (Binary tree) là một cấu trúc dữ liệu đặc biệt được sử dụng cho mục đích lưu trữ dữ liệu. Một cây nhị phân có một điều kiện đặc biệt là mỗi nút có thể có tối đa hai nút con.",
        
    },
    {
        "questionText":"một số khái niệm quan trọng liên quan tới cây nhị phân",
        "answer":"<p>D\u01B0\u1EDBi \u0111&acirc;y l&agrave; m\u1ED9t s\u1ED1 kh&aacute;i ni\u1EC7m quan tr\u1ECDng li&ecirc;n quan t\u1EDBi c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n:<br \/>&bull; \u0110\u01B0\u1EDDng: l&agrave; m\u1ED9t d&atilde;y c&aacute;c n&uacute;t c&ugrave;ng v\u1EDBi c&aacute;c c\u1EA1nh c\u1EE7a m\u1ED9t c&acirc;y.<br \/>&bull; N&uacute;t g\u1ED1c (Root): n&uacute;t tr&ecirc;n c&ugrave;ng c\u1EE7a c&acirc;y \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t g\u1ED1c. M\u1ED9t c&acirc;y s\u1EBD ch\u1EC9 c&oacute; m\u1ED9t n&uacute;t g\u1ED1c v&agrave; m\u1ED9t \u0111\u01B0\u1EDDng xu\u1EA5t<br \/>ph&aacute;t t\u1EEB n&uacute;t g\u1ED1c t\u1EDBi b\u1EA5t k\u1EF3 n&uacute;t n&agrave;o kh&aacute;c. N&uacute;t g\u1ED1c l&agrave; n&uacute;t duy nh\u1EA5t kh&ocirc;ng c&oacute; b\u1EA5t k\u1EF3 n&uacute;t cha n&agrave;o.<br \/>&bull; N&uacute;t cha: b\u1EA5t k\u1EF3 n&uacute;t n&agrave;o ngo\u1EA1i tr\u1EEB n&uacute;t g\u1ED1c m&agrave; c&oacute; m\u1ED9t c\u1EA1nh h\u01B0\u1EDBng l&ecirc;n m\u1ED9t n&uacute;t kh&aacute;c th&igrave; \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t cha.<br \/>&bull; N&uacute;t con: n&uacute;t \u1EDF d\u01B0\u1EDBi m\u1ED9t n&uacute;t \u0111&atilde; cho \u0111\u01B0\u1EE3c k\u1EBFt n\u1ED1i b\u1EDFi c\u1EA1nh d\u01B0\u1EDBi c\u1EE7a n&oacute; \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t con c\u1EE7a n&uacute;t \u0111&oacute;.<br \/>&bull; N&uacute;t l&aacute;: n&uacute;t m&agrave; kh&ocirc;ng c&oacute; b\u1EA5t k\u1EF3 n&uacute;t con n&agrave;o th&igrave; \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l&agrave; n&uacute;t l&aacute;.<br \/>&bull; C&acirc;y con: c&acirc;y con bi\u1EC3u di\u1EC5n c&aacute;c con c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t.<br \/>&bull; Truy c\u1EADp: ki\u1EC3m tra gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t khi \u0111i\u1EC1u khi\u1EC3n l&agrave; \u0111ang tr&ecirc;n m\u1ED9t n&uacute;t \u0111&oacute;.<br \/>&bull; Duy\u1EC7t: duy\u1EC7t qua c&aacute;c n&uacute;t theo m\u1ED9t th\u1EE9 t\u1EF1 n&agrave;o \u0111&oacute;.<br \/>&bull; B\u1EADc: b\u1EADc c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t bi\u1EC3u di\u1EC5n s\u1ED1 con c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t. N\u1EBFu n&uacute;t g\u1ED1c c&oacute; b\u1EADc l&agrave; 0, th&igrave; n&uacute;t con ti\u1EBFp theo s\u1EBD c&oacute; b\u1EADc l&agrave; 1<br \/>v&agrave; n&uacute;t ch&aacute;u c\u1EE7a n&oacute; s\u1EBD c&oacute; b\u1EADc l&agrave; 2, &hellip;<br \/>&bull; Kh&oacute;a (Key): bi\u1EC3u di\u1EC5n m\u1ED9t gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t d\u1EF1a tr&ecirc;n nh\u1EEFng g&igrave; m&agrave; m\u1ED9t thao t&aacute;c t&igrave;m ki\u1EBFm th\u1EF1c hi\u1EC7n tr&ecirc;n n&uacute;t.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"CÂY NHỊ PHÂN TÌM KIẾM",
        "answer":"<p>Trong c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n t&igrave;m ki\u1EBFm, t\u1EA5t c\u1EA3 c&aacute;c gi&aacute; tr\u1ECB b&ecirc;n tr&aacute;i c\u1EE7a node s\u1EBD \u0111\u1EC1u nh\u1ECF h\u01A1n gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a n&uacute;t cha c\u1EE7a n&oacute; v&agrave; c&aacute;c gi&aacute; tr\u1ECB<br \/>b&ecirc;n ph\u1EA3i s\u1EBD l\u1EDBn h\u01A1n gi&aacute; tr\u1ECB c\u1EE7a n&uacute;t cha c\u1EE7a n&oacute;.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Nắm được các phương pháp viếng thăm theo thứ tự (breadth first)",
        "answer":"Khác với Deep First Search, Breadth First Search thăm tất cả các Vertices theo từng layer của 1 graph hoặc 1 tree lần lượt, xong layer 1, tiếp tục đến thăm tất cả vertices nằm ở layer 2, cứ thế tiếp tục cho đến khi đến Leaf Vertice.",
        
    },
    {
        "questionText":"Nắm được các phương pháp viếng thăm theo thứ tự left root right (in order)",
        "answer":"Nếu một cây nhị phân được duyệt trung thứ tự, kết quả tạo ra sẽ là các giá trị khóa được sắp xếp theo thứ tự tăng dần",
        
    },
    {
        "questionText":"Nắm được các phương pháp viếng thăm theo thứ tự root left right (pre order)",
        "answer":"Trong cách thức duyệt tiền thứ tự trong cây nhị phân, nút gốc được duyệt đầu tiên, sau đó sẽ duyệt cây con bên trái và cuối cùng sẽ duyệt cây con bên phải.",
        
    },
    {
        "questionText":"Nắm được các phương pháp viếng thăm theo thứ tự left right root (post order)",
        "answer":"Trong cách thức duyệt hậu thứ tự trong cây nhị phân, nút gốc của cây sẽ được truy cập cuối cùng, do đó bạn cần chú ý. Đầu tiên, chúng ta duyệt cây con bên trái, sau đó sẽ duyệt cây con bên phải và cuối cùng là duyệt nút gốc.",
        
    },
    {
        "questionText":"Lợi ích của Cây cân bằng",
        "answer":"<p>\u0110\u1ED1i v\u1EDBi m\u1ED9t c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n t&igrave;m ki\u1EBFm, n\u1EBFu n&oacute; c&acirc;n b\u1EB1ng, th&igrave; s\u1EBD thu\u1EADn l\u1EE3i cho vi\u1EC7c t&igrave;m ki\u1EBFm v&agrave; t\u1ED1i \u01B0u \u0111\u01B0\u1EE3c \u01B0u \u0111i\u1EC3m c\u1EE7a c\u1EA5u<br \/>tr&uacute;c d\u1EEF li\u1EC7u c&acirc;y. Ng\u01B0\u1EE3c l\u1EA1i, n\u1EBFu kh&ocirc;ng c&acirc;n b\u1EB1ng, tr\u01B0\u1EDDng h\u1EE3p x\u1EA5u nh\u1EA5t c\u1EE7a c&acirc;y s\u1EBD tr&ocirc;ng nh\u01B0 m\u1ED9t Linked list (b\u1EAFt bu\u1ED9c<br \/>ph\u1EA3i duy\u1EC7t h\u1EBFt t\u1EA5t c\u1EA3 c&aacute;c node \u0111\u1EC3 t&igrave;m ki\u1EBFm O(n) ), l&uacute;c n&agrave;y s\u1EBD kh&ocirc;ng t\u1EADn d\u1EE5ng \u0111\u01B0\u1EE3c nh\u1EEFng \u01B0u th\u1EBF c\u1EE7a c&acirc;y (duy\u1EC7t theo<br \/>ki\u1EC3u Binary Search O(log(n)) ).<br \/>\u0110\u1EC3 \u0111&aacute;nh gi&aacute; \u0111\u01B0\u1EE3c m\u1ED9t c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n t&igrave;m ki\u1EBFm c&oacute; ph\u1EA3i l&agrave; c&acirc;y c&acirc;n b\u1EB1ng hay kh&ocirc;ng, ch&uacute;ng ta s\u1EED d\u1EE5ng kh&aacute;i ni\u1EC7m chi\u1EC1u cao<br \/>c\u1EE7a c&acirc;y, v&agrave; sau \u0111&oacute; so s&aacute;nh chi\u1EC1u cao c\u1EE7a c&acirc;y con b&ecirc;n tr&aacute;i v&agrave; b&ecirc;n ph\u1EA3i v\u1EDBi nhau, t\u1EA1o ra nh&acirc;n t\u1ED1 c&acirc;n b\u1EB1ng (Balance Factor).<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"CHIỀU CAO TRONG CÂY NHỊ PHÂN",
        "answer":"<p>Chi\u1EC1u cao c\u1EE7a 1 n&uacute;t l&agrave; \u0111\u1ED9 d&agrave;i \u0111\u01B0\u1EDDng \u0111i t\u1EEB n&uacute;t \u0111&oacute; \u0111\u1EBFn n&uacute;t l&aacute; xa nh\u1EA5t.<br \/>63<br \/>Chi\u1EC1u cao c\u1EE7a n&uacute;t root \u0111\u01B0\u1EE3c t&iacute;nh b\u1EB1ng level l\u1EDBn nh\u1EA5t t\u1ED3n t\u1EA1i trong c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n t&igrave;m ki\u1EBFm.<br \/>C&oacute; th\u1EC3 hi\u1EC3u chi\u1EC1u cao c\u1EE7a m\u1ED9t n&uacute;t n&agrave;o \u0111&oacute; l&agrave; chi\u1EC1u cao c\u1EE7a n&uacute;t root tr\u1EEB \u0111i level c\u1EE7a n&uacute;t \u0111&oacute; trong c&acirc;y nh\u1ECB ph&acirc;n t&igrave;m ki\u1EBFm.<\/p>",
        
    },
    {
        "questionText":"Cây AVL",
        "answer":"Cây AVL (Adelson, Velski và Landis) là cây tìm kiếm nhị phân có độ cân bằng cao. Cây AVL kiểm tra độ cao của các cây con bên trái và cây con bên phải và bảo đảm rằng hiệu số giữa chúng (Balance Factor) là 1, 0 hoặc -1. ",
        
    },
    
    {
        "questionText":"Ý tưởng về phương pháp tái cân bằng",
        "answer":"<p>&Yacute; t\u01B0\u1EDFng v\u1EC1 ph\u01B0\u01A1ng ph&aacute;p t&aacute;i c&acirc;n b\u1EB1ng: Khi kh&ocirc;ng th\u1ECFa m&atilde;n thu\u1ED9c t&iacute;nh AVL, node con b&ecirc;n tr&aacute;i cao h\u01A1n node con b&ecirc;n<br \/>ph\u1EA3i 2 \u0111\u01A1n v\u1ECB, ta s\u1EBD ph\u1EA3i \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh l\u1EA1i nhi\u1EC1u th\u1EE9 v&agrave; c&oacute; th\u1EC3 l&agrave; di chuy\u1EC3n node b&ecirc;n tr&aacute;i l&ecirc;n cao h\u01A1n so v\u1EDBi node con b&ecirc;n<br \/>ph\u1EA3i \u0111\u1EC3 b&ugrave; l\u1EA1i ch&ecirc;nh l\u1EC7ch chi\u1EC1u cao.<br \/>C\u1EA7n ch&uacute; &yacute; r\u1EB1ng, khi ch&egrave;n, hi\u1EC7u s\u1ED1 chi\u1EC1u cao s\u1EBD kh&ocirc;ng bao gi\u1EDD l\u1EDBn h\u01A1n 2. \u0110\u1EC3 t&aacute;i c&acirc;n b\u1EB1ng N, tr\u01B0\u1EDBc h\u1EBFt ta ph\u1EA3i l\u01B0u tr\u1EEF P,<br \/>cha c\u1EE7a N v&igrave; sau khi \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh l\u1EA1i N, ta s\u1EBD ph\u1EA3i \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh l\u1EA1i m\u1ED1t s\u1ED1 th\u1EE9 \u1EDF P n\u1EEFa v&agrave; ph\u1EA3i theo \u0111\u1EC7 quy.<br \/>B&acirc;y gi\u1EDD, n\u1EBFu chi\u1EC1u cao c\u1EE7a node con b&ecirc;n tr&aacute;i c\u1EE7a N l\u1EDBn h\u01A1n chi\u1EC1u cao c\u1EE7a node con b&ecirc;n ph\u1EA3i h\u01A1n 1 \u0111\u01A1n v\u1ECB, ta s\u1EBD ph\u1EA3i t&aacute;i<br \/>c&acirc;n b\u1EB1ng v\u1EC1 b&ecirc;n ph\u1EA3i.<br \/>N\u1EBFu chi\u1EC1u cao c\u1EE7a node con b&ecirc;n ph\u1EA3i l\u1EDBn h\u01A1n chi\u1EC1u cao c\u1EE7a node con b&ecirc;n tr&aacute;i h\u01A1n 1 \u0111\u01A1n v\u1ECB ta s\u1EBD ph\u1EA3i t&aacute;i c&acirc;n b\u1EB1ng v\u1EC1<br \/>b&ecirc;n tr&aacute;i.<br \/>Sau \u0111&oacute;, \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh l\u1EA1i chi\u1EC1u cao c\u1EE7a N, v&igrave; tr\u01B0\u1EDDng chi\u1EC1u cao \u0111&atilde; \u0111\u01B0\u1EE3c l\u01B0u tr\u1EEF c&oacute; th\u1EC3 kh&ocirc;ng ch&iacute;nh x&aacute;c n\u1EBFu ta ch&egrave;n th&ecirc;m<br \/>ph\u1EA7n t\u1EED v&agrave;o b&ecirc;n d\u01B0\u1EDBi.<br \/>Ti\u1EBFp t\u1EE5c, n\u1EBFu node cha v\u1EEBa \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh ch\u01B0a ph\u1EA3i l&agrave; \u0111i\u1EC3m tr\u1ED1ng, n\u1EBFu ch\u01B0a quay v\u1EC1 node r\u1EC5, ta s\u1EBD ph\u1EA3i quay tr\u1EDF l\u1EA1i<br \/>v&agrave; t&aacute;i c&acirc;n b\u1EB1ng node cha theo c&aacute;ch \u0111\u1EC7 quy. H&agrave;m AdjustHeight n&agrave;y s\u1EBD nhanh ch&oacute;ng \u0111i\u1EC1u ch\u1EC9nh l\u1EA1i s\u1ED1 m&agrave; ta c\u1EA7n l\u01B0u tr\u1EEF<br \/>trong tr\u01B0\u1EDDng chi\u1EC1u cao. Ch\u1EE9c n\u0103ng c\u1EE7a h&agrave;m n&agrave;y l&agrave; thi\u1EBFt l\u1EADp chi\u1EC1u cao b\u1EB1ng 1 + chi\u1EC1u cao t\u1ED1i \u0111a c\u1EE7a node con b&ecirc;n tr&aacute;i v&agrave;<br \/>c\u1EE7a node con b&ecirc;n ph\u1EA3i.<br \/>Nh\u01B0 v\u1EADy ta c&oacute; m\u1ED9t node v\u1EDBi node con b&ecirc;n tr&aacute;i l\u1EDBn h\u01A1n node con b&ecirc;n ph\u1EA3i. Node con b&ecirc;n tr&aacute;i cao h\u01A1n ch&iacute;nh x&aacute;c 2 \u0111\u01A1n v\u1ECB.<br \/>V&agrave; v\u1EC1 c\u01A1 b\u1EA3n node con b&ecirc;n tr&aacute;i l\u1EDBn h\u01A1n, ta c\u1EA7n ph\u1EA3i \u0111\u01B0a n&oacute; cao l&ecirc;n, nh\u01B0 v\u1EADy ta ch\u1EC9 c\u1EA7n xoay t\u1EA5t c\u1EA3 sang ph\u1EA3i.<\/p>",
        
    }
]